經濟題目求教

希望有人幫幫手，
有條經濟問題真係唔識點計

問題:

政府希望提煙類產品價格，以減少30%既消費。
假設現在需求彈性價格係0.5%，你零售價格係10元，
咁價格應該提高幾多呢？

我知道答案係6%，即係加到16蚊就得，
但係完全唔識當中係點計求救學

Intro. Of microeconomics 自己讀下啦

政府希望提高煙類產品價格，以減少30%既消費。
假設現在需求彈性價格係0.5%，你零售價格係10元，
咁價格應該提高幾多呢？

P上升1%，Q下降0.5%
而家要下降30%，咁p咪上升6%囉
利申。無讀econ

Sor,60%先啱

原來係咁！即係每升1%既P，先會降0.5%既Q
請問呢個答案有無算式計？